另一半係咪一定要係soulmate

我心目中嘅soulmate係大家想法、處事態度、價值觀都近似。
唔係話要性格一樣，但起碼可以溝通到，相處舒服，亦都更加容易理解對方。

個人覺得，男朋友都可以話相處開心就夠。
但老公嘅話，如果唔係Soulmate，好難對一世。
但呢個要求其實係咪必要/離地？

以我自己嚟講，有時都會思考啲比較悶嘅嘢 ，哲學道德乜乜乜咁。
如果純粹可以同對方講啲比較日常嘅事，而討論唔到深入啲嘢，
就算相處開心，其實又係咪適合做另一半？

討論日常 你又唔會覺得悶咪得
討論深入對方又唔識應你 你會唔會嫌棄對方？

都係嘅
覺得而家好多夫妻其實未必係對方嘅Soulmate(真係純粹覺得啫
我又好奇佢地其實有咩感覺阿

咩都好 只要自己接受到就ok 你鐘意個乞衣人地都冇資格出聲

我覺得要
人大左越黎越多煩惱，越黎越多野要思考
另一半可以理解你，甚至比到有用建議既話係好重要
相反，如果只係流於表面，同佢講多都晒氣既話，個人經驗係唔會長久

係，但未必係唯一嘅soulmate

相處性格磨合好重要嫁 soulmate只係第一步 始終一齊行落去就係講緊生活上嘅相處
其實好講雙方願唔願意一齊坦白分享感受 有愛嘅話自然願意去聽 願意去陪你經歷
生活有喜有悲 一齊咬實牙關去過悲嘅位先係學問
可能對方嘅行為激嬲你 可能你嘅行為激嬲你 但要分得清唔鐘意個行為定係唔鐘意soulmate 有時就係呢個位令soulmate變質 不過呢 如果係soulmate 一定想辦法去拆嘅
所以一句講哂 soulmate都要經歷好多生活問題嫁

建議係，但不必係

我就係行緊呢條路
但其實呢個係無底潭 好理想主義者
人會思考就會變同成長
同另一半嘅諗法就會愈黎愈唔同
soulmate係指the one and only
但其實soulmate 只係relative
隨住我地改變 對另一半嘅要求同想法都唔同
樓主講果種 應該係知心同知己 未去到soulmate

唔好講有共同諗法
想搵個會認真聽你講心事嘅都難

可以 但可遇不可求

我都覺得有啲idealist
哈哈你咁講 我都覺得自己定義嘅蘇眉 同知己好似
不過明白你 又唔代表同你契合嘅
但同你契合嘅 又未必代表大家會彼此有愛情

永遠流於表面 溝通得唔夠深入而家好多人都係咁

呢個就第二樣嘢了～
如果連認真聽心事都懶嘅話 我覺得都唔太適合做朋友 更唔使講情人

其實最怕係 如果搵咗個鍾意但唔明白你嘅人
大家永遠去唔到對方思想最深入嗰個位
會變成大家變心嘅導火線/ 藉口

情侶之間唔同信仰呢？

Agger!
其實Stimulate我呢個諗法係
見到好多人話同外國人結婚 雖然言語不通 但只有心中有愛就夠
但我會諗 相處無問題 但好多時言語未必可以完全表達自己諗法 甚至係深入啲嘅思考
咁樣又係咪適合做終身伴侶呢

所以係連真朋友都難搵
莫講話情人

再想問下樓主
點解男朋友同老公有分別？
結婚嘅原因同目的係咩？

其實如果想法、處事態度、價值觀都好唔同既話跟本連拍拖都難
利申 因為呢啲野唔夾所以分

唔好係龍躉就得

有soulmate 但唔係另一半

都係情人
對我嚟講分別在於係唔係決定同佢過一世
我係嗰啲覺得結婚係承諾嘅人

其實都好幸福嘅已經
但你覺得 另一半唔係Soulmate有無大問題

最怕唔係溝通唔到 而係相處唔舒服

個人理解
愛你嘅人今日唔明你
第日都會明白

但有時唔係即刻可以明白理解你就係代溝
我覺得耐心都係重要

如果唔係磨合就要花好多心機 你亦都要改變自己

巾幗不讓soulmate

呀 都係
有時太似自己 照鏡咁都幾無聊
如果明白你 或者至少願意努力明白你 其實都可以係好好嘅另一半

又幾好笑

要係best friend

我覺得明白你同契合都幾接近嘅
但愛情同知己係咪一樣
就睇你點定義愛情啦
對我黎講
愛情就係有一個理解我
同我陰陽契合 相互補足嘅女仔

拍拖嘅話，比起soulmate我會比較想同會真心care我嘅人一齊
會care我嘅人，即使唔係soulmate，未必完全明白我，但我要訴苦嘅時候，佢都會盡力嘗試明白我、聽我訴苦
雖然有時都會覺得佢唔夠了解我，但見到佢咁關心我我都會好感動好難得，真係feel到佢愛我
但依種關係會唔會長久呢？我未知 但其實搵到個愛我嘅人已經好難得，仲要搵個愛我嘅soulmate真係難上加難

最驚到最後會嫌對方

你唔係搵愛情你想被愛姐
被愛好易
打扮下 落多啲efforts氹下仔 讚下佢
錫到你死都得

但我個人覺得冇connection嘅愛情係感情
佢對你再好 無感覺就係無感覺

如果兩個人相愛
又何需一紙婚書證明啲乜野呢

好好既問題啊

一直都心存喱個希望
但暫時活左咁耐 都未見有想法可以同我一樣咁deep既異性

不過因為自己成日諗太多太深
反而會俾想法好簡單粗線條果種男仔吸引
因為如果兩個人都太多野諗 都未必會work

所以慢慢覺得有個男朋友/老公相處舒服傾到計價值觀差唔多
再加個真係soulmate既朋友(女/男)已經人生好幸福

我以前都咁諗 好追求心靈上嘅一致
但呢啲嘢可遇不可求
而家果個係我嘅完全相反
反而睇到啲唔同嘅野

睇雙方家庭有幾傳統(或者大家有幾理屋企人嘅傳統)
結婚係承諾 但如果佢真係好抗拒結婚 而我又好相信大家會一路行落去
我諗自己可能都唔會逼佢結嘅 但都會認定咗佢就係“老公”呢個身份

我甚麼也沒有

有時大家好唔同，係可以互補不足
但有時唔同得太過分，例如一個好有道德觀另一個就利益行先，我真係諗唔到呢啲點行落去

現任 亦都係最後一任 比到呢個感覺

我哋男人無論幾強 返到屋企都想有一個避風塘

另一半正正比到呢個感覺我

大家目標一致一同努力 儲錢結婚成家立室

一開始都冇呢種嘅感覺 媽媽先會有

覺得食嘢喜好一樣先重要

例如我鍾意食肉 但對方係vegetarian
真係慘過返印度

相信樓主同我一樣 只係樓主係思想層面而我停留喺飲食層面

價值觀唔同會好辛苦

我果個直頭係同我相反
我好感性 佢好理性 我地都磨合緊
我曾經都好追求心靈契合
但結果好受傷
我都係諗野諗好多嘅人
諗好多深層野 又會好多野諗多左
識左佢之後反而少左胡思亂想

點樣先可以搵到soulmate

Soulmate 應該只能遇上不能找到